<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<contenu entries="1">
	<entry>
		<MainContent><![CDATA[
<Arianne>
	<a href="asfunction:CloseInterieur"> Accueil</a> &raquo;
	<a href="asfunction:ShowInterieur,Presse"> Presse</a> &raquo;
	<a href="asfunction:ShowInterieur,Presse_album"> "Le coeur d'un homme"</a>
</Arianne>
<br>
<h1>Dossier de presse "Le coeur d'un homme"</h1>
<br><br>

		<img src="http://www.tour66.fr/images/presse_johnny.jpg" border="0" alt="">
		<p>
		C'est aux Ocean Studios situés à
		Burbank, banlieue de Los Angeles plombée de soleil que Johnny a enregistré son
		nouvel album, «&nbsp;Le coeur d’un homme&nbsp;». Jamais un de ses albums n’avait
		été attendu avec autant d’impatience, n’avait été précédé de telles rumeurs,
		n’avait suscité de telles interrogations. Tout le monde le sait, «&nbsp;Le Cœur
		d’un Homme&nbsp;» marque son grand retour à la musique-mère, celle que l’on
		trouve en filigrane douloureux tout au long de sa carrière&nbsp;: le blues.
		C’est l’album de la liberté retrouvée qui le voit replonger corps et âme dans
		ces ambiances exaltées qui illuminèrent son adolescence en lui faisant
		découvrir qu’il existait un autre monde dont Muddy Waters, John Lee Hooker,
		Chuck Berry, Lightning Hopkins étaient les grands architectes et Elvis le
		messager voyou flamboyant. Album de la renaissance enregistré dans un bâtiment
		des années vingt (il abrita autrefois un carrossier) synthétisant un siècle de
		bouleversements culturels et techniques.
		</p>
		<br><br>
		<span class="orange">Technologie de pointe et matériel vintage,
		vieille console analogique et micros ayant senti sur eux le souffle de Sinatra,
		le meilleur des deux mondes. Lumières tamisées et températures climatisés et,
		de l’autre côté de cette porte anonyme, soleil aveuglant et fournaise sèche
		rappellent au visiteur que le désert n’est qu’à quelques mètres et que dès que
		la nuit sera tombée, ses habitants naturels, les coyotes, s’enhardiront jusque
		devant les maisons. C’est l’Ouest, ce qu’il en reste encore de vrai.</span>
		<br><br>
		<p>
		«&nbsp;La grande difficulté de cet album, dit Johnny, était
		de faire aujourd’hui un album de blues sans avoir l’air de repartir cinquante
		ans en arrière.&nbsp;» Exit donc les projets de reprises, les adaptations de
		grands classiques aux textes originaux percutants mais trop simplistes,
		impossibles à adapter littéralement sans sombrer dans le cliché et la
		caricature. Pour lui écrire des titres nouveaux, mais qui puiseraient leurs
		forces non dans la nostalgie mais dans les sources vives les plus
		contemporaines, Johnny fit appel à des gens qui vibraient aux mêmes choses que
		lui&nbsp;: Yvan Cassar, son directeur musical, les vieux compagnons de
		bourlingue Pierre Billon et Michel Mallory, Fred Blondin, Didier Golemanas,
		Jacques Veneruso, le romancier Marc Lévy, le comédien Bruno Putzulu. Lionel
		Florence adapta en français une chanson originale de Bernie Taupin et Jim
		Cregan et Francis Cabrel accepta volontiers qu’un de ses titres les plus
		mythiques, «&nbsp;Sarbacane&nbsp;», soit revisité. Bono enfin, en congé
		provisoire de U2, écrivit spécialement une chanson pour lui «&nbsp;I am the Blues&nbsp;».
		</p>
		<br><br>
		<span class="orange">
		Ces nouveaux habits bluesy et country confectionnés sur
		mesure, il fallait aussi choisir les musiciens pour leur donner son et vie. A
		la démonstration de force, au générique réunissant les plus grandes stars
		populaires du genre que lui permettait sa notoriété et son carnet d’adresses,
		Johnny a privilégié l’authenticité et l’éclectisme. On retrouve donc à ses
		cotés Taj Mahal dont les albums sont des joyaux qui marquent le chemin du blues
		contemporain depuis quarante ans, et Keb’Mo’ qui représente la nouvelle
		génération des bluesmen américains. Le son de la guitare de son ami  Tony Joe
		White fait tomber en nappes ouateuses l’atmosphère trouble des bayous de la
		Louisiane. Paul Personne que sa phobie de l’avion empêche de voyager est venu
		rajouter quelques parties de guitares virtuoses dans un studio parisien et
		Freddy Koella, guitariste d’origine strasbourgeoise qui fut longtemps le
		compagnon musical de Dylan est là aussi. Ainsi que Claude Engel, Denis
		Benarrosh, Eric Sauviat, Laurent Vernerey, Robin Lemesurier.</span>
		<br><br>
		<p>
		L’album, réalisé par Yvan Cassar, fut mixé par Bob
		Clearmountain dont les collaborations avec Bowie, les Stones ou Bruce
		Springsteen ont marqué l’histoire de la musique populaire.
		</p>
		<br><br>
		<span class="orange">
		Mais cette Dream Team n’est réellement performante que parce
		qu’elle est au service d’un des plus grands artistes de notre temps qui a
		retrouvé, en revisitant un territoire dont il était resté éloigné
		discographiquement depuis trop longtemps, sa pleine puissance et son panache.</span>
		<br><br>
		<p>
		Nous l’entendons ici tel qu’en lui-même, sans filet, à vif,
		toutes émotions dehors. Le vrai Johnny. Enfin . . . 
		</p>
 		]]></MainContent>
	</entry>
</contenu>
